\subsection{Paradigma de la programación orientada a objetos y sus características}


\begin{frame}{Paradigma}
		\begin{itemize}[<+->]
			\item Metodología que intenta unificar y simplificar la manera que se resuelve cierto grupo de problemas
			\item Estructurado
			\item Funcional
			\item Orientado a objetos
		\end{itemize}	
\end{frame}

\begin{frame}{Conceptos}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Equilibrio entre los procesos y los datos
		\item Enfoque más humano
		\item Se utiliza para construir sistemas complejos
	\end{itemize}	
\end{frame}


\begin{frame}{Ventajas}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Se modela de forma análoga a la realidad
		\item Facilita el mantenimiento del sistema
		\item Permite una buena organización del código
		\item Los objetos tienen un estado y un comportamiento
	\end{itemize}	
\end{frame}

\begin{frame}{Objetos}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Estado: Datos asociados
		\item Comportamiento: Como el objeto responde a estímulos del exterior
		\item Atributos: datos que pertenecen al objeto
		\item Métodos: Definen el comportamiento
	\end{itemize}	
\end{frame}

\begin{frame}{Clases}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Tipo de dato definido por el programador
		\item El objeto en la POO tiene propiedades definidas por su clase de objeto.
		\item Define propiedades comunes de los objetos
		\item Una vez creada la clase los objetos se crean a partir de ella
	\end{itemize}	
\end{frame}
